<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="acerca">Acerca de...</string>
    <string name="app_name">CMMI Helper</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="nueva_organizacion">Nueva organización</string>
    <string name="eliminar_organizacion">Eliminar organización</string>
    <string name="ayuda_cmmi">Ayuda CMMI</string>
    <string name="modificar_consultar">Modificar/Consultar</string>
    <string name="opciones_organizaciones">Opciones orgs.</string>
    <string name="opciones_evaluacion">Opciones eval.</string>
    <string name="guardar">Guardar</string>
    <string name="title_activity_nueva_organizacion">Nueva organización</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="nueva_evaluacion">Nueva evaluación</string>
    <string name="continuar_evaluacion">Continuar evaluación</string>
    <string name="eliminar_evaluacion">Eliminar evaluación</string>
    <string name="title_activity_ayuda__cmmi">Ayuda de CMMI</string>
    <string name="nombre_organizacion">Nombre:</string>
    <string name="persona_contacto">Persona de contacto</string>
    <string name="nombre_contacto">Nombre:</string>
    <string name="cargo_contacto">Cargo:</string>
    <string name="correo_contacto">Correo:</string>
    <string name="telefono_contacto">Teléfono:</string>
    <string name="notas">Notas:</string>
    <string name="title_activity_nueva_evaluacion">Nueva evaluación</string>
    <string name="datos_evaluacion">Datos de la evaluación</string>
    <string name="datos_organizacion">Datos de la organización</string>
    <string name="anadir_icono">Añadir icono</string>
    <string name="consultar_evaluaciones">Consultar evaluaciones</string>
    <string name="title_activity_consultar_organizacion">Datos de organización</string>
    <string name="nombre_evaluacion">Nombre:</string>
    <string name="numero_evaluacion">Número:</string>
    <string name="fecha_inicio">Fecha de inicio:</string>
    <string name="gestion_configuracion">CM - Gestión de la configuración</string>
    <string name="monitorizacion_control">PMC - Monitorización y control del proyecto</string>
    <string name="planificacion_proyecto">PP - Planificación del proyecto</string>
    <string name="aseguramiento_calidad">PPQA - Aseguramiento de la calidad del proceso y del producto</string>
    <string name="comenzar">Comenzar</string>
    <string name="gestion_requisitos">REQM - Gestión de requisitos</string>
    <string name="medicion_analisis">MA - Medición y análisis</string>
    <string name="gestion_acuerdos">SAM - Gestión de acuerdos con proveedores</string>
    <string name="madurez_2">ML2 - Nivel de madurez 2</string>
    <string name="title_activity_gestion_configuracion">CM - Gestión de la configuración</string>
    <string name="acerca_text">
<![CDATA[<center><h1><b>CMMI Helper</b></h1><br><br>
        <b>Trabajo Fin de grado<br><br>
        Especialidad en Ingeniería del Software<br><br></b>
        Soportando la evaluación del nivel de madurez y capacidad de una organización considerando CMMI v1.3<br><br>
Presentado por: Moisés Cano Torralba<br><br>
Dirigido por: Francisco Montero Simarro</center>
        
        ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP11">
<![CDATA[
         <h1><b>CM - Gestión de la configuración</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>El propósito de la Gestión de Configuración (CM) es establecer y mantener
		la integridad de los productos de trabajo utilizando la identificación
de la configuración, el control de la configuración, el informe del
estado de la configuración y las auditorías de la configuración.

<br><br><br><b><h3>SG1 - Establecer las líneas base</h3></b>
        Se establecen las líneas base de los productos de trabajo identificados.<br><br>
Las prácticas específicas para establecer las líneas base se cubren por
esta meta específica. Las prácticas específicas bajo la meta específica
Seguir y controlar los cambios sirven para mantener las líneas base.
Las prácticas específicas de la meta específica Establecer la integridad,
documentan y auditan la integridad de las líneas base.

<br><br><br><b>SP1.1 - Identificar los elementos de configuración</b><br><br>
Identificar los elementos de configuración, los componentes, y los productos
de trabajo relacionados que serán puestos bajo gestión de configuración.]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP11subpracticas">
<![CDATA[
      <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Seleccionar los elementos de configuración y los productos de trabajo
que los componen, basándose en criterios documentados.<br>
2. Asignar identificadores únicos a los elementos de configuración.<br>
3. Especificar las características importantes de cada elemento de
configuración.<br>
4. Especificar cuándo se pone bajo gestión de configuración cada elemento
de configuración.<br>
5. Identificar al propietario responsable de cada elemento de
configuración.<br>
6. Especificar las relaciones entre los elementos de configuración.
        ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP12">
<![CDATA[ <br><br><b>SP 1.2 - Establecer un sistema de gestión de configuración</b><br><br>
Establecer y mantener un sistema de gestión de configuración y de gestión de
cambios para controlar los productos de trabajo. ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP12subrpacticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Establecer un mecanismo para gestionar múltiples niveles de control.<br>
2. Proporcionar control de acceso para asegurar el acceso autorizado al
sistema de gestión de configuración.<br>
3. Almacenar y recuperar los elementos de configuración en un sistema
de gestión de configuración.<br>
4. Compartir y transferir los elementos de configuración entre los niveles
de control en el sistema de gestión de configuración.<br>
5. Almacenar y recuperar versiones archivadas de elementos de
configuración.<br>
6. Almacenar, actualizar y recuperar los registros de gestión de
configuración.<br>
7. Crear informes de gestión de configuración a partir del sistema de
gestión de configuración.<br>
8. Preservar los contenidos del sistema de gestión de configuración.<br>
9. Modificar la estructura de gestión de configuración según sea
necesario.<br>    ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP13">
<![CDATA[<br><br><b>SP 1.3 Crear o liberar las líneas base</b><br><br>
Crear o liberar las líneas base para uso interno y para la entrega al cliente.]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP13subpracticas">
<![CDATA[ <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Obtener la autorización del Comité de Control de Configuración
(CCB) antes de crear o liberar las líneas base de elementos de
configuración.<br>
2. Crear o liberar líneas base sólo de los elementos de configuración en
el sistema de gestión de configuración.<br>
3. Documentar el conjunto de elementos de configuración que están
contenidos en una línea base.<br>
4. Poner a disposición el conjunto actual de líneas base.<br>   ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP21">
<![CDATA[<br><br><b><h3>SG 2 Seguir y controlar los cambios</h3></b><br>
        
       Se siguen y se controlan los productos de trabajo bajo gestión de configuración.<br><br><b>
       Las prácticas específicas de esta meta específica sirven para mantener
las líneas base después de que estén establecidas por las prácticas específicas
de la meta específica Establecer las líneas base.<br><br>
<br>SP 2.1 Seguir las peticiones de cambio</b><br><br>
Seguir las peticiones de cambio a los elementos de configuración.
 ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP21subpracticas">
<![CDATA[
        <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Iniciar y registrar las peticiones de cambio en la base de datos de
peticiones de cambio.<br>
2. Analizar el impacto de los cambios y de las correcciones propuestas
en las peticiones de cambio.<br>
3. Clasificar y priorizar las peticiones de cambio.<br>
4. Revisar las peticiones de cambio a tratar en la siguiente línea base con
las partes interesadas relevantes y llegar a un acuerdo.<br>
5. Seguir el estado de las peticiones de cambio hasta su cierre.]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP22">
<![CDATA[
        <br><br><b>SP 2.2 Controlar los elementos de configuración</b><br><br>
        Controlar los cambios a los elementos de configuración.]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP22subpracticas">
<![CDATA[
        <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Controlar los cambios a los elementos de configuración a lo largo de
la vida del producto o servicio.<br>
2. Obtener la autorización apropiada antes que los elementos de configuración
modificados sean introducidos en el sistema de gestión de
configuración.<br>
3. Realizar actividades de check-in y check-out de los elementos de
configuración en el sistema de gestión de configuración para la incorporación
de los cambios, de forma que se mantenga la exactitud y
la integridad de los elementos de configuración.<br>
4. Realizar revisiones para asegurar que los cambios no hayan causado
efectos no deseados en las líneas base (p. ej., asegurar que los cambios
no hayan comprometido la seguridad o la protección del sistema).<br>
5. Registrar los cambios a los elementos de configuración y las razones
de los cambios, según sea apropiado.<br>]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP31">
<![CDATA[
        <br><br><b><h3>SG 3 Establecer la integridad</h3></b><br>
        Se establece y mantiene la integridad de las líneas base.<br><br>
        
        La integridad de las líneas base, establecida por los procesos asociados
con la meta específica Establecer las líneas base, y mantenida por los
procesos asociados con la meta específica Seguir y controlar los cambios,
es tratada por las prácticas específicas de esta meta específica.
       
       <br><br><br><b>SP 3.1 Establecer los registros de gestión de configuración</b><br><br>
Establecer y mantener los registros que describen los elementos de configuración.
        ]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP31subpracticas">
<![CDATA[
        <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Registrar las acciones de gestión de configuración con suficiente detalle
para que se conozca el contenido y el estado de cada elemento de
configuración, y para que se puedan recuperar versiones anteriores.<br>
2. Asegurar que las partes interesadas relevantes tengan acceso y
conocimiento del estado de configuración de los elementos de
configuración.<br>
3. Especificar la última versión de las líneas base.<br>
4. Identificar la versión de los elementos de configuración que constituyen
una línea base particular.<br>
5. Describir las diferencias entre líneas base sucesivas.<br>
6. Modificar, si procede, el estado y la historia (es decir, cambios y otras
acciones) de cada elemento de configuración.<br>]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP32">
<![CDATA[<br><br><b>SP 3.2 Realizar auditorías de configuración</b><br><br>
Realizar auditorías de configuración para mantener la integridad de las líneas
base de configuración.]]>
    </string>
    <string name="gestion_configuracion_SP32subpracticas">
<![CDATA[
        <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Evaluar la integridad de las líneas base.<br>
2. Confirmar que los registros de gestión de configuración identifican
correctamente los elementos de configuración.<br>
3. Revisar la estructura y la integridad de los elementos en el sistema de
gestión de configuración.<br>
4. Confirmar que los elementos en el sistema de gestión de configuración
son completos, correctos y consistentes.
El contenido del sistema de gestión de configuración completo, correcto
y consistente se basa en los requisitos indicados en el plan, así
como en las peticiones de cambio aprobadas.<br>
5. Confirmar el cumplimiento con los estándares y procedimientos aplicables
de gestión de configuración.<br>
6. Seguir los elementos de acción desde la auditoría hasta su cierre.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP11">
<![CDATA[
         <h1><b>MA - Medición y Análisis</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>El propósito de Medición y Análisis (MA) es desarrollar y mantener la
capacidad de medición utilizada para dar soporte a las necesidades de
información de la gerencia.

<br><br><br><b><h3>SG1 - Alinear las actividades de medición y análisis</h3></b>
Los objetivos y las actividades de medición están alineados con las necesidades
de información y los objetivos identificados.<br><br>
Las prácticas específicas bajo esta meta específica pueden tratarse simultáneamente
o en cualquier orden.<br>
<ul>
<li>Cuando se establecen los objetivos de medición, a menudo los
expertos prevén los criterios necesarios para especificar las medidas
y los procedimientos de análisis. También consideran simultáneamente
las restricciones impuestas por los procedimientos de
recogida y de almacenamiento de datos.</li>
<li>Con frecuencia es importante especificar los análisis esenciales
a llevar a cabo antes de ocuparse de los detalles de la
especificación de la medición, de la recogida de datos o del
almacenamiento.</li>
</ul>
<br><br><br><b>SP 1.1 Establecer los objetivos de medición</b><br><br>
Establecer y mantener los objetivos de medición derivados de las necesidades
de información y de los objetivos identificados.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP11subpracticas">
<![CDATA[ <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Documentar las necesidades de información y los objetivos.<br>
2. Priorizar las necesidades de información y los objetivos.<br>
3. Documentar, revisar y actualizar los objetivos de medición.<br>
4. Proporcionar realimentación para refinar y clarificar las necesidades
de información y los objetivos cuando sea necesario.<br>
5. Mantener la trazabilidad de los objetivos de medición con las necesidades
de información y los objetivos identificados.<br>
        ]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP12">
<![CDATA[<br><br><br><b>SP 1.2 Especificar las medidas</b><br><br>
        Especificar las medidas para tratar los objetivos de medición.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP12subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Identificar las medidas candidatas en base a los objetivos de medición documentados.<br>
2. Mantener la trazabilidad de las medidas con los objetivos de medición.<br>
3. Identificar las medidas existentes que ya tratan los objetivos de medición.<br>
4. Especificar las definiciones operativas para las medidas.<br>
5. Priorizar, revisar y actualizar las medidas.    ]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP13">
<![CDATA[<br><br><br><b>SP 1.3 Especificar los procedimientos de recogida y de almacenamiento de datos</b><br><br>
        Especificar cómo se obtienen y almacenan los datos de la medición.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP13subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Identificar las fuentes de datos existentes que se generan a partir de
los productos de trabajo, los procesos o las transacciones actuales.<br>
2. Identificar las medidas para las que se necesitan datos que no se encuentren
disponibles en la actualidad.<br>
3. Especificar cómo recoger y almacenar los datos para cada medida
requerida.<br>
4. Crear mecanismos de recogida de datos y orientaciones del proceso.<br>
5. Dar soporte a la recogida automática de los datos según proceda y sea
factible.<br>
6. Priorizar, revisar y actualizar los procedimientos de recogida y de almacenamiento
de datos.<br>
7. Actualizar las medidas y los objetivos de medición según sea necesario.<br>]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP14">
<![CDATA[<br><br><br><b>SP 1.4 Especificar los procedimientos de análisis</b><br><br>
        Especificar cómo se analizan y comunican los datos de medición.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP14subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Especificar y priorizar los análisis a realizar y los informes a preparar.<br>
        2. Seleccionar los métodos y las herramientas apropiados de análisis
de datos.<br>
3. Especificar los procedimientos administrativos para el análisis de los
datos y comunicar los resultados.<br>
4. Revisar y actualizar el contenido y el formato propuesto de los análisis<br>
e informes especificados.<br>
5. Actualizar las medidas y los objetivos de medición según sea necesario.<br>
6. Especificar los criterios para evaluar la utilidad de los resultados de
análisis y para evaluar el comportamiento de las actividades de medición
y análisis.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP21">
<![CDATA[

<br><br><br><b><h3>SG2 - Proporcionar los resultados de la medición</h3></b>
Se proporcionan los resultados de la medición que tratan las necesidades de
información y los objetivos identificados.<br><br>
La razón principal para llevar a cabo la medición y análisis es tratar las
necesidades de información identificadas, derivadas de los objetivos
del proyecto, de la organización y del negocio. Los resultados de la medición
basados en la evidencia objetiva pueden ayudar a monitorizar
el progreso y el rendimiento, satisfacer las obligaciones documentadas
en el acuerdo con el proveedor, tomar decisiones informadas técnicas
y de gestión, y permitir la toma de acciones correctivas.

<br><br><br><b>SP 2.1 Obtener los datos de la medición</b><br><br>
Obtener los datos de la medición especificados.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP21subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Obtener los datos para las medidas base.<br>
        2. Generar los datos para las medidas derivadas.<br>
        3. Realizar las comprobaciones de integridad de datos lo más cerca posible
a la fuente de los mismos.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP22">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.2 Analizar los datos de la medición</b><br><br>    
        Analizar e interpretar los datos de la medición.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP22subpracticas">
<![CDATA[
        <br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Llevar a cabo los análisis iniciales, interpretar los resultados y perfilar
las conclusiones preliminares.<br>
2. Llevar a cabo mediciones y análisis adicionales según sea necesario y
preparar los resultados para su presentación.<br>
3. Revisar los resultados iniciales con las partes interesadas relevantes.<br>
4. Refinar los criterios para análisis futuros.<br>]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP23">
<![CDATA[
       <br><br><br><b> SP 2.3 Almacenar los datos y los resultados</b><br><br>
       Gestionar y almacenar los datos de la medición, las especificaciones de la medición
y los resultados del análisis. ]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP23subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Revisar los datos para asegurar que sean completos, íntegros, precisos
y actuales.<br>
2. Almacenar los datos conforme a los procedimientos de almacenamiento
de datos.<br>
3. Dejar disponibles los contenidos almacenados para uso exclusivo de
grupos y miembros del personal apropiados.<br>
4. Prevenir que la información almacenada sea utilizada inapropiadamente.]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP24">
<![CDATA[
       <br><br><br><b>  SP 2.4 Comunicar los resultados</b><br><br>.
       Comunicar los resultados de las actividades de medición y análisis a todas las
partes interesadas relevantes.
        ]]>
    </string>
    <string name="medicion_analisis_SP24subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Mantener informadas oportunamente a las partes interesadas relevantes
de los resultados de la medición.<br>
        2. Ayudar a las partes interesadas relevantes a entender los resultados.
        
        ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP11">
<![CDATA[
    <h1><b>PMC - Monitorización y control del proyecto</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>El propósito de la Monitorización y Control del Proyecto (PMC) es
proporcionar una comprensión del progreso del proyecto para que se
puedan tomar las acciones correctivas apropiadas, cuando el rendimiento
del proyecto se desvíe significativamente del plan.
<br><br><br><b><h3>SG1 - Monitorizar el proyecto frente al plan</h3></b>
El progreso y el rendimiento reales del proyecto se monitorizan frente al plan
de proyecto.
<br><br><br><b>SP 1.1 Monitorizar los parámetros de planificación del proyecto</b><br><br>
Monitorizar los valores reales de los parámetros de planificación del proyecto
frente al plan de proyecto.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP11subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Monitorizar el progreso frente al calendario.<br>
        2. Monitorizar los costes y el esfuerzo empleado en el proyecto.<br>
        3. Monitorizar los atributos de los productos de trabajo y de las tareas.<br>
        4. Monitorizar los recursos proporcionados y los recursos utilizados.<br>
        5. Monitorizar el conocimiento y las habilidades del personal del
proyecto.<br>
6. Documentar las desviaciones significativas en los parámetros de planificación
del proyecto.<br>
        ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP12">
<![CDATA[
        <br><br><br><b>SP 1.2 Monitorizar los compromisos</b><br><br>
        Monitorizar los compromisos frente a aquellos identificados en el plan de
proyecto.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP12subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Revisar los compromisos (tanto externos como internos) con
regularidad.<br>
2. Identificar los compromisos que no se han cumplido o que están en
riesgo significativo de no cumplirse.<br>
3. Documentar los resultados de las revisiones de los compromisos.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP13">
<![CDATA[
        <br><br><br><b>SP 1.3 Monitorizar los riesgos del proyecto</b><br><br>
        Monitorizar los riesgos frente a aquellos identificados en el plan de proyecto.
        ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP13subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Revisar periódicamente la documentación de riesgos en el contexto
del estado y de las circunstancias actuales del proyecto.<br>
2. Modificar la documentación de riesgos, a medida que se va disponiendo
de información adicional.<br>
3. Comunicar el estado de los riesgos a las partes interesadas relevantes.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP14">
<![CDATA[
        <br><br><br><b>SP 1.4 Monitorizar la gestión de los datos</b><br><br>
        Monitorizar la gestión de los datos del proyecto frente al plan de proyecto.
         ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP14subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Revisar periódicamente las actividades de gestión de los datos frente
a su descripción en el plan de proyecto.<br>
2. Identificar y documentar las cuestiones significativas y sus impactos.<br>
3. Documentar los resultados de las revisiones de las actividades de gestión
de los datos.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP15">
<![CDATA[
        <br><br><br><b>SP 1.5 Monitorizar la involucración de las partes interesadas</b><br><br>
        Monitorizar la involucración de las partes interesadas frente al plan de proyecto.
         ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP15subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
       1. Revisar periódicamente el estado de la involucración de las partes
interesadas.<br>
2. Identificar y documentar las cuestiones significativas y sus impactos.<br>
3. Documentar los resultados de las revisiones del estado de la involucración
de las partes interesadas.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP16">
<![CDATA[
        <br><br><br><b>SP 1.6 Llevar a cabo las revisiones del progreso</b><br><br>
        Revisar periódicamente el progreso, el rendimiento y las cuestiones del proyecto.
         ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP16subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
        1. Comunicar con regularidad a las partes interesadas relevantes el estado
de las actividades y los productos de trabajo asignados.<br>
2. Revisar los resultados de la recogida y del análisis de las medidas para
controlar el proyecto.<br>
3. Identificar y documentar las cuestiones y las desviaciones significativas
frente al plan.<br>
4. Documentar las peticiones de cambio y los problemas identificados
en los productos de trabajo y en los procesos.<br>
5. Documentar los resultados de las revisiones.<br>
6. Seguir las peticiones de cambio y los informes de problemas hasta su
cierre.         ]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP17">
<![CDATA[
        <br><br><br><b>SP 1.7 Llevar a cabo las revisiones de hitos</b><br><br>
        Revisar los logros y los resultados del proyecto en los hitos seleccionados del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP17subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
     1. Llevar a cabo las revisiones de hitos con las partes interesadas relevantes
en puntos significativos del calendario del proyecto, como por
ejemplo, a la finalización de las fases seleccionadas.<br>
2. Revisar los compromisos, el plan, el estado y los riesgos del proyecto.<br>
3. Identificar y documentar las cuestiones significativas y sus impactos.<br>
4. Documentar los resultados de la revisión, los elementos de acción y
las decisiones.<br>
5. Seguir los elementos de acción hasta su cierre.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP21">
<![CDATA[
<br><br><br><b><h3>SG 2 Gestionar las acciones correctivas hasta su cierre</h3></b>
Las acciones correctivas se gestionan hasta su cierre cuando el rendimiento o
los resultados del proyecto se desvían significativamente del plan.
<br><br><br><b>SP 2.1 Analizar las cuestiones</b><br><br>
Recopilar y analizar las cuestiones y determinar acciones correctivas para su
tratamiento.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP21subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
    1. Recopilar las cuestiones para su análisis.<br>
    2. Analizar las cuestiones para determinar la necesidad de acciones
correctivas.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP22">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.2 Llevar a cabo las acciones correctivas</b><br><br>
Llevar a cabo la acción correctiva sobre las cuestiones identificadas.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP22subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Determinar y documentar las acciones apropiadas necesarias para
tratar las cuestiones identificadas.<br>
2. Revisar y obtener acuerdos con las partes interesadas relevantes sobre
las acciones a tomar.<br>
3. Negociar los cambios a los compromisos internos y externos.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP23">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.3 Gestionar las acciones correctivas</b><br><br>
Gestionar las acciones correctivas hasta su cierre.]]>
    </string>
    <string name="monitorizacion_control_proyecto_SP23subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Monitorizar las acciones correctivas hasta su finalización.<br>
2. Analizar los resultados de las acciones correctivas para determinar su
eficacia.<br>
3. Determinar y documentar las acciones apropiadas para corregir las
desviaciones producidas en los resultados planificados debido a las
acciones correctivas realizadas.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP11">
<![CDATA[
    <h1><b>PP - Planificación del proyecto</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>El propósito de la Planificación del Proyecto (PP) es establecer y mantener
planes que definan las actividades del proyecto.

<br><br><br><b><h3>SG1 - Establecer las estimaciones</h3></b>
Se establecen y mantienen las estimaciones de los parámetros de planificación
del proyecto.<br><br>
Los parámetros de la planificación del proyecto incluyen toda la información
necesaria del proyecto para realizar la planificación, la organización,
la asignación de personal, la dirección, la coordinación, la
comunicación y la preparación de presupuestos necesarias.<br>
Las estimaciones de los parámetros de planificación deberían tener
una base sólida para infundir la confianza en que los planes basados
en estas estimaciones son capaces de dar soporte a los objetivos del
proyecto.<br>
Algunos factores a considerar cuando se estiman estos parámetros
son los requisitos del proyecto, incluyendo los requisitos del producto,
los requisitos impuestos por la organización, los requisitos impuestos
por el cliente y otros requisitos que afectan al proyecto.<br>
La documentación del análisis razonado de la estimación y de los
datos de soporte es necesaria para la revisión y el compromiso con el
plan de las partes interesadas, y para el mantenimiento del plan a medida
que el proyecto progresa.

<br><br><br><b>SP 1.1 Estimar el alcance del proyecto</b><br><br>
Establecer una estructura de descomposición del trabajo (WBS) de alto nivel
para estimar el alcance del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP11subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Desarrollar una WBS.<br>
2. Definir los paquetes de trabajo con el detalle suficiente para que se
puedan especificar las estimaciones de las tareas, las responsabilidades
y el calendario del proyecto.<br>
3. Identificar los productos y los componentes del producto a adquirir
externamente.<br>
4. Identificar los productos de trabajo a reutilizar.
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP12">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.2 Establecer las estimaciones de los atributos de los productos de trabajo y de las tareas</b><br><br>
Establecer y mantener las estimaciones de los atributos de los productos de trabajo
y de las tareas.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP12subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Determinar la aproximación técnica para el proyecto.<br>
2. Usar métodos apropiados para determinar los atributos de los productos
de trabajo y de las tareas a utilizar para estimar los requisitos de recursos.<br>
3. Estimar los atributos de los productos de trabajo y de las tareas.<br>
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP13">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.3 Definir las fases del ciclo de vida del proyecto</b><br><br>
Definir las fases del ciclo de vida del proyecto sobre las que encuadrar el esfuerzo
a planificar.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP14">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.4 Estimar el esfuerzo y el coste</b><br><br>
Estimar el esfuerzo y el coste del proyecto para los productos de trabajo y para
las tareas, basándose en el análisis razonado de la estimación.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP14subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Recopilar los modelos o los datos históricos a utilizar para transformar
los atributos de los productos de trabajo y de las tareas en estimaciones
de horas de trabajo y de coste.<br>
2. Incluir las necesidades de la infraestructura de soporte al estimar el
esfuerzo y el coste.<br>
3. Estimar el esfuerzo y el coste usando modelos, datos históricos, o una
combinación de ambos.<br>
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP21">
<![CDATA[

<br><br><br><b><h3>SG - 2 Desarrollar un plan de proyecto</h3></b><br><br>
Se establece y mantiene un plan de proyecto como base para gestionar el
proyecto.

<br><br><br><b>SP 2.1 Establecer el presupuesto y el calendario</b><br><br>
Establecer y mantener el presupuesto y el calendario del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP21subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Identificar los principales hitos.<br>
2. Identificar los supuestos del calendario.<br>
3. Identificar las restricciones.<br>
4. Identificar las dependencias entre las tareas.<br>
5. Establecer y mantener el presupuesto y el calendario.<br>
6. Establecer los criterios de las acciones correctivas.
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP22">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.2 Identificar los riesgos del proyecto</b><br><br>
Identificar y analizar los riesgos del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP22subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Identificar los riesgos.<br>
2. Documentar riesgos.<br>
3. Revisar y obtener el acuerdo con las partes interesadas relevantes sobre
la completitud y exactitud de los riesgos documentados.<br>
4. Modificar los riesgos según sea apropiado.<br>
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP23">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.3 Planificar la gestión de los datos</b><br><br>
Planificar la gestión de los datos del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP23subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Establecer los requisitos y los procedimientos para asegurar la privacidad
y la seguridad de los datos.<br>
2. Establecer un mecanismo para almacenar los datos y acceder a los
datos almacenados.<br>
3. Determinar los datos del proyecto que serán identificados, recogidos
y distribuidos.<br>
4. Determinar los requisitos para proporcionar el acceso a los datos y su
distribución a las partes interesadas relevantes.<br>
5. Decidir qué datos y planes del proyecto requieren control de versión
u otros niveles de control de configuración y establecer mecanismos
para asegurar que los datos del proyecto se controlan.
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP24">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.4 Planificar los recursos del proyecto</b><br><br>
Planificar los recursos para realizar el proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP24subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Determinar los requisitos del proceso.<br>
2. Determinar los requisitos de comunicación.<br>
3. Determinar los requisitos de personal.<br>
4. Determinar los requisitos de instalaciones, equipamiento y componentes.<br>
5. Determinar otros requisitos de recursos continuos.<br>
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP25">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.5 Planificar el conocimiento y las habilidades necesarias</b><br><br>
Planificar las necesidades de conocimiento y de habilidades para realizar el proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP25subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Identificar el conocimiento y las habilidades necesarios para realizar
el proyecto.<br>
2. Evaluar el conocimiento y las habilidades disponibles.<br>
3. Seleccionar los mecanismos para proporcionar el conocimiento y las
habilidades necesarias.<br>
4. Incorporar los mecanismos seleccionados en el plan de proyecto.
]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP26">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.6 Planificar la involucración de las partes interesadas</b><br><br>
Planificar la involucración de las partes interesadas identificadas.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP27">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.7 Establecer el plan de proyecto</b><br><br>
Establecer y mantener el plan global del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP31">
<![CDATA[

<br><br><br><b><h3>SG - 3 Obtener el compromiso con el plan</h3></b>
Se establecen y mantienen los compromisos con el plan de proyecto.
<br><br>Para ser eficaces, los planes requieren el compromiso de aquellos que
son responsables de implementar y dar soporte al plan.
<br><br><br><b>SP 3.1 Revisar los planes que afectan al proyecto</b><br><br>
Revisar todos los planes que afectan al proyecto para comprender los compromisos
del proyecto.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP32">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 3.2 Conciliar los niveles de trabajo y de recursos</b><br><br>
Ajustar el plan de proyecto para conciliar los recursos disponibles y los
estimados.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP33">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 3.3 Obtener el compromiso con el plan</b><br><br>
Obtener el compromiso de las partes interesadas relevantes responsables de
realizar y de dar soporte a la ejecución del plan.]]>
    </string>
    <string name="planificacion_proyecto_SP33subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Identificar el soporte necesario y negociar los compromisos con las
partes interesadas relevantes.<br>
2. Documentar todos los compromisos de la organización, tanto definitivos
como provisionales, asegurando el nivel apropiado de
firmantes.<br>
3. Revisar los compromisos internos con la alta dirección según sea
apropiado.<br>
4. Revisar los compromisos externos con la alta dirección según sea
apropiado.<br>
5. Identificar los compromisos relacionados con las interfaces entre los
elementos del proyecto y otros proyectos y unidades de la organización,
de tal forma que estos compromisos puedan ser monitorizados.
]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP11">
<![CDATA[
    <h1><b>PPQA - Aseguramiento de la calidad del proceso y del producto</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>El propósito del Aseguramiento de la Calidad del Proceso y del Producto
(PPQA) es proporcionar al personal y a la gerencia una visión
objetiva de los procesos y de los productos de trabajo asociados.

<br><br><br><b><h3>SG1 - Evaluar objetivamente los procesos y los productos de trabajo</h3></b>
<br><br>Se evalúa objetivamente la adherencia de los procesos realizados y de los productos
de trabajo asociados a las descripciones de proceso, estándares y procedimientos
aplicables.

<br><br><br><b>SP 1.1 Evaluar objetivamente los procesos</b><br><br>
Evaluar objetivamente los procesos realizados seleccionados frente a las descripciones
de proceso, estándares y procedimientos aplicables.]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP11subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Promover un entorno (creado como parte de la gestión del proyecto)
que incentive la participación del personal en la identificación y comunicación
de las cuestiones de calidad.<br>
2. Establecer y mantener criterios claramente indicados para las
evaluaciones.<br>
3. Utilizar los criterios indicados para evaluar la adherencia de los procesos
realizados y seleccionados frente a las descripciones de proceso,
estándares y procedimientos.<br>
4. Identificar cada no conformidad encontrada durante la evaluación.<br>
5. Identificar las lecciones aprendidas que podrían mejorar los procesos.
]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP12">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.2 Evaluar objetivamente los productos de trabajo</b><br><br>
Evaluar objetivamente los productos de trabajo seleccionados frente a las descripciones
de proceso, estándares y procedimientos aplicables.]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP12subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Seleccionar los productos de trabajo a evaluar, en base a criterios de
muestreo documentados en caso de usar muestreo.<br>
2. Establecer y mantener criterios claramente establecidos para la evaluación
de los productos de trabajo seleccionados.<br>
3. Utilizar los criterios indicados durante las evaluaciones de los productos
de trabajo seleccionados.<br>
4. Evaluar los productos de trabajo seleccionados en los momentos
escogidos.
5. Identificar cada caso de no conformidad encontrado durante las
evaluaciones.<br>
6. Identificar las lecciones aprendidas que podrían mejorar los procesos.
]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP21">
<![CDATA[
<br><br><br><b><h3>SG2 - Proporcionar una visión objetiva</h3></b><br><br>
Las no conformidades se siguen y comunican de forma objetiva, y se asegura
su resolución.

<br><br><br><b>SP 2.1 Comunicar y resolver las no conformidades</b><br><br>
Comunicar las cuestiones de calidad y asegurar la resolución de las no conformidades
con el personal y con los gerentes.]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP21subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Resolver cada no conformidad con los miembros apropiados del personal
si es posible.<br>
2. Documentar las no conformidades cuando no puedan resolverse en
el proyecto.<br>
3. Escalar las no conformidades que no puedan resolverse en el proyecto
al nivel de gerencia apropiado designado para recibir las no
conformidades y actuar sobre ellas.<br>
4. Analizar las no conformidades para ver si existen tendencias de calidad
que pueden identificarse y tratarse.<br>
5. Asegurar que las partes interesadas relevantes están al corriente de
los resultados de las evaluaciones y de las tendencias de calidad de
manera oportuna.<br>
6. Revisar periódicamente las no conformidades abiertas y las tendencias
con el gerente designado para recibir las no conformidades y
actuar sobre ellas.<br>
7. Seguir las no conformidades hasta su resolución.
]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP22">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 2.2 Establecer los registros</b><br><br>
Establecer y mantener los registros de las actividades de aseguramiento de la
calidad.]]>
    </string>
    <string name="aseguramiento_calidad_proceso_producto_SP22subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Registrar las actividades de aseguramiento de la calidad del proceso
y del producto con suficiente detalle, de forma que sean conocidos el
estado y los resultados.<br>
2. Modificar el estado y la historia de las actividades de aseguramiento
de la calidad, según sea necesario.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP11">
<![CDATA[
    <h1><b>REQM - Gestión de requisitos</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>El propósito de la Gestión de Requisitos (REQM) es gestionar los requisitos
de los productos y los componentes de producto del proyecto,
y asegurar la alineación entre esos requisitos, y los planes y los productos
de trabajo del proyecto.

<br><br><br><b><h3>SG - 1 Gestionar los requisitos</h3></b><br><br>
Los requisitos se gestionan y las inconsistencias con los planes y productos de
trabajo del proyecto se identifican.

<br><br><br><b>SP 1.1 Comprender los requisitos</b><br><br>
Desarrollar una comprensión del significado de los requisitos con los proveedores
de los requisitos.]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP11subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Establecer criterios para distinguir a los proveedores apropiados de
requisitos.<br>
2. Establecer criterios objetivos para la evaluación y aceptación de los
requisitos.<br>
3. Analizar los requisitos para asegurar que se cumplen los criterios
establecidos.<br>
4. Alcanzar una comprensión de los requisitos con los proveedores de
requisitos para que los participantes del proyecto puedan comprometerse
con ellos.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP12">
<![CDATA[

<br><br><br><b>SP 1.2 Obtener el compromiso sobre los requisitos</b><br><br>
Obtener el compromiso de los participantes del proyecto sobre los requisitos.]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP12subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Evaluar el impacto de los requisitos sobre los compromisos existentes.<br>
2. Negociar y registrar los compromisos.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP13">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.3 Gestionar los cambios a los requisitos</b><br><br>
Gestionar los cambios a los requisitos a medida que evolucionan durante el
proyecto.]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP13subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Documentar todos los requisitos y los cambios a los requisitos que
se reciben o generan por el proyecto.<br>
2. Mantener una historia de cambios de los requisitos, incluyendo el
análisis razonado de los cambios.<br>
3. Evaluar el impacto de los cambios de requisitos desde el punto de
vista de las partes interesadas relevantes.<br>
4. Poner a disposición del proyecto los requisitos y los datos de los
cambios.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP14">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.4 Mante ner la trazabilidad bidireccional de los requisitos</b><br><br>
Mantener la trazabilidad bidireccional entre los requisitos y los productos de
trabajo.]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP14subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Mantener la trazabilidad de los requisitos para asegurar que la
fuente de los requisitos de nivel más bajo (es decir, inferidos) está
documentada.<br>
2. Mantener la trazabilidad de los requisitos desde un requisito a sus
requisitos inferidos y a la asignación a los productos de trabajo.<br>
3. Generar una matriz de trazabilidad de requisitos.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP15">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.5 Asegurar el alineamiento entre el trabajo del proyecto y los requisitos</b><br><br>
Asegurar que los planes del proyecto y los productos de trabajo permanecen
alineados con los requisitos.]]>
    </string>
    <string name="gestion_requisitos_SP15subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Revisar los planes del proyecto, las actividades y los productos de
trabajo en cuanto a la consistencia con los requisitos y los cambios
realizados sobre ellos.<br>
2. Identificar la fuente de la inconsistencia (si existe).<br>
3. Identificar cualquier cambio que se debería realizar a los planes y a
los productos de trabajo resultantes de los cambios a la línea base
de requisitos.<br>
4. Iniciar cualquier acción correctiva necesaria.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP11">
<![CDATA[
    <h1><b>SAM - Gestión de acuerdos con proveedores</b></h1><br>
        <b>Propósito</b><br><br>
        	El propósito de la Gestión de Acuerdos con Proveedores (SAM) es gestionar
la adquisición de productos y servicios de proveedores.

<br><br><br><b><h3>SG1 - Establecer acuerdos con proveedores</h3></b><br>
Los acuerdos con los proveedores se establecen y mantienen.

<br><br><br><b>SP 1.1 Determinar el tipo de adquisición</b><br><br>
Determinar el tipo de adquisición para cada producto o componente de producto
a adquirir.]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP12">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.2 Seleccionar a los proveedores</b><br><br>
Seleccionar a los proveedores en base a una evaluación de su capacidad para
cumplir los requisitos especificados y los criterios establecidos.]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP12subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Establecer y documentar los criterios para la evaluación de proveedores
potenciales.<br>
2. Identificar proveedores potenciales y enviarles el material y los requisitos
de solicitud.<br>
3. Evaluar propuestas conforme a los criterios de evaluación.<br>
4. Evaluar los riesgos asociados con cada proveedor propuesto.<br>
5. Evaluar las capacidades de los proveedores propuestos para realizar
el trabajo.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP13">
<![CDATA[
<br><br><br><b>SP 1.3 Establecer acuerdos con proveedores</b><br><br>
Establecer y mantener los acuerdos con proveedores.]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP13subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Modificar los requisitos (p. ej., requisitos de producto, requisitos
de nivel de servicio) a realizar por el proveedor cuando sea necesario
para reflejar las negociaciones con el proveedor.<br>
2. Documentar lo que el proyecto proporcionará al proveedor.<br>
3. Documentar el acuerdo con el proveedor.<br>
4. Revisar periódicamente el acuerdo con el proveedor para asegurar
que refleja exactamente la relación del proyecto con el proveedor, y
los riesgos y las condiciones de mercado actuales.<br>
5. Asegurar que todas las partes del el acuerdo con el proveedor comprenden
y aceptan todos los requisitos antes de implementar el
acuerdo o cualquier cambio.<br>
6. Modificar el acuerdo con el proveedor, según sea necesario, para reflejar
los cambios a los procesos o productos de trabajo del proveedor.<br>
7. Modificar los planes y compromisos del proyecto, incluyendo los
cambios a los procesos o a los productos de trabajo del proyecto
según sea necesario, para reflejar el acuerdo con el proveedor.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP21">
<![CDATA[

<br><br><br><b><h3>SG2 - Satisfacer los acuerdos con los proveedores</h3></b><br><br>
Los acuerdos con los proveedores se satisfacen tanto por el proyecto como por
el proveedor.

<br><br><br><b>SP 2.1 Ejecutar el acuerdo con el proveedor</b><br><br>
Realizar las actividades con el proveedor tal y como se especifica en el acuerdo
con el proveedor.]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP21subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Monitorizar el progreso y el desempeño del proveedor (p. ej., calendario,
esfuerzo, coste, rendimiento técnico), según se define en
el acuerdo con el proveedor.<br>
2. Seleccionar, monitorizar y analizar los procesos usados por el proveedor
según se define en el acuerdo con el proveedor.<br>
3. Seleccionar y evaluar los productos de trabajo del proveedor según
se define en el acuerdo con el proveedor.<br>
4. Llevar a cabo revisiones con el proveedor según se especifica en el
acuerdo con el proveedor.<br>
5. Llevar a cabo revisiones técnicas con el proveedor según se defina
en el acuerdo con el proveedor.<br>
6. Llevar a cabo revisiones de gestión con el proveedor, según se defina
en el acuerdo con el proveedor.<br>
7. Usar los resultados de las revisiones para mejorar el desempeño del
proveedor, y para establecer y fomentar las relaciones a largo plazo
con los proveedores preferentes.<br>
8. Monitorizar los riesgos que involucran al proveedor y tomar las
acciones correctivas según sea necesario.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP22">
<![CDATA[

<br><br><br><b>SP 2.2 Aceptar el producto adquirido</b><br><br>
Asegurar que el acuerdo con el proveedor se cumple antes de aceptar el producto
adquirido.]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP22subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Definir los procedimientos de aceptación.<br>
2. Revisar y obtener el acuerdo con las partes interesadas relevantes
sobre los procedimientos de aceptación antes de la revisión o prueba
de aceptación.<br>
3. Verificar que los productos adquiridos satisfacen sus requisitos.<br>
4. Confirmar que se satisfacen los compromisos no técnicos asociados
con el producto de trabajo adquirido.<br>
5. Documentar los resultados de la revisión o prueba de aceptación.<br>
6. Establecer un plan de acción y obtener el acuerdo con el proveedor
para tomar acciones con el objeto de corregir los productos de trabajo
adquiridos que no pasen su revisión o pruebas de aceptación.<br>
7. Identificar, documentar y seguir los elementos de acción hasta el cierre.
]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP23">
<![CDATA[

<br><br><br><b>SP 2.3 Asegurar la transición de los productos</b><br><br>
Asegurar la transición de los productos adquiridos del proveedor.]]>
    </string>
    <string name="gestion_acuerdos_proveedores_SP23subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Asegurar que hay instalaciones para recibir, almacenar, integrar y
mantener los productos adquiridos según sea apropiado.<br>
2. Asegurar que se proporciona la formación apropiada a aquellos involucrados
en la recepción, almacenamiento, integración y mantenimiento
de los productos adquiridos.<br>
3. Asegurar que se almacenan, distribuyen e integran los productos
adquiridos de acuerdo a los términos y condiciones especificados
en el acuerdo o licencia con el proveedor.
]]>
    </string>
    <string name="generic_GP21">
<![CDATA[

<br><br><b><h3>GG2 - Institucionalizar un proceso gestionado</h3></b>

El proceso está institucionalizado como un proceso gestionado.

<br><br><br><b>GP 2.1 Establecer una política de la organización</b><br><br>
Establecer y mantener una política de la organización para planificar y realizar
el proceso.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP22">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.2 Planificar el proceso</b><br><br>
Establecer y mantener el plan para realizar el proceso.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP22subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Definir y documentar el plan para realizar el proceso.<br>
2. Definir y documentar la descripción del proceso.<br>
3. Revisar el plan con las partes interesadas relevantes y obtener su
acuerdo.<br>
4. Modificar el plan según sea necesario.
]]>
    </string>
    <string name="generic_GP23">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.3 Proporcionar recursos</b><br><br>
Proporcionar recursos adecuados para realizar el proceso, desarrollar los productos
de trabajo y proporcionar los servicios del proceso.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP24">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.4 Asignar responsabilidad</b><br><br>
Asignar la responsabilidad y la autoridad para realizar el proceso, desarrollar
los productos de trabajo y proporcionar los servicios del proceso.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP24subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Asignar la responsabilidad y la autoridad globalmente para realizar
el proceso.<br>
2. Asignar la responsabilidad y la autoridad para realizar las tareas específicas
del proceso.<br>
3. Confirmar que las personas a las que se ha asignado la responsabilidad
y la autoridad las comprenden y las aceptan.
]]>
    </string>
    <string name="generic_GP25">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.5 Formar al personal</b><br><br>
Formar a las personas para realizar o dar soporte al proceso según
sea necesario.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP26">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.6 Controlar los productos de trabajo</b><br><br>
Poner los productos de trabajo seleccionados del proceso bajo los niveles de
control apropiados.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP27">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.7 Identificar e involucrar a las partes interesadas relevantes</b><br><br>
Identificar e involucrar a las partes interesadas relevantes del proceso, según
lo planificado.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP27subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Identificar a las partes interesadas relevantes a este proceso y la involucración
apropiada.<br>
2. Comunicar las partes interesadas relevantes identificadas a las personas
que planifican el proyecto y otros planes, según proceda.<br>
3. Involucrar a las partes interesadas relevantes según lo planificado.
]]>
    </string>
    <string name="generic_GP28">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.8 Monitorizar y controlar el proceso</b><br><br>
Monitorizar y controlar el proceso frente al plan para realizar el proceso y tomar
las acciones correctivas apropiadas.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP28subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Evaluar el progreso y el rendimiento reales frente al plan de realización
del proceso.<br>
2. Revisar los logros y los resultados del proceso frente al plan de realización
del proceso.<br>
3. Revisar las actividades, el estado y los resultados del proceso con el
nivel de gerencia más cercano al responsable del proceso e identificar
las cuestiones.<br>
4. Identificar y evaluar los efectos de las desviaciones significativas del
plan de realización del proceso.<br>
5. Identificar los problemas en el plan de realización del proceso y en la
ejecución del proceso.<br>
6. Tomar acciones correctivas cuando no se satisfacen los requisitos y
los objetivos, cuando se identifican las cuestiones o cuando el progreso
difiere significativamente del plan de realización del proceso.<br>
7. Seguir las acciones correctivas hasta su cierre.
]]>
    </string>
    <string name="generic_GP29">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.9 Evaluar objetivamente la adherencia</b><br><br>
Evaluar objetivamente la adherencia del proceso y de los productos de trabajo
seleccionados frente a la descripción del proceso, estándares y procedimientos,
y tratar las no conformidades.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP210">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 2.10 Revisar el estado con el nivel directivo</b><br><br>
Revisar con el nivel directivo las actividades, el estado y los resultados del proceso
y resolver las cuestiones.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP31">
<![CDATA[
<br><br><br><b><h3>GG3 - Institucionalizar un proceso definido</h3></b>
El proceso está institucionalizado como un proceso definido.
<br><br><br><b>GP 3.1 Establecer un proceso definido</b><br><br>
Establecer y mantener la descripción de un proceso definido.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP31subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Seleccionar del conjunto de procesos estándar de la organización
aquellos procesos que cubran el área de proceso y que mejor satisfagan
las necesidades del proyecto o función de la organización.<br>
2. Establecer el proceso definido adaptando los procesos seleccionados
de acuerdo con las guías de adaptación de la organización.<br>
3. Asegurar que los objetivos del proceso de la organización se tratan de
forma apropiada en el proceso definido.<br>
4. Documentar el proceso definido y los registros de la adaptación.<br>
5. Modificar la descripción del proceso definido según sea necesario.
]]>
    </string>
    <string name="generic_GP32">
<![CDATA[
<br><br><br><b>GP 3.2 Recoger experiencias relativas al proceso</b><br><br>
Recoger experiencias relativas al proceso procedentes de la planificación y realización
del proceso para dar soporte al uso futuro y a la mejora de los procesos
y de los activos de proceso de la organización.]]>
    </string>
    <string name="generic_GP32subpracticas">
<![CDATA[<br><br><b>Subprácticas</b><br><br>
1. Almacenar medidas del proceso y del producto en el repositorio de
mediciones de la organización.<br>
2. Remitir la documentación para su inclusión en la biblioteca de activos
de proceso de la organización.<br>
3. Documentar las lecciones aprendidas del proceso para su inclusión
en la biblioteca de activos de proceso de la organización.<br>
4. Proponer mejoras a los activos de proceso de la organización.
]]>
    </string>
    <string name="introduccion_evaluacion_continua">
<![CDATA[<b><h>Representación continua</h3></b>
<br>
<br>
La representación continua se ocupa de seleccionar tanto un área
de proceso particular a mejorar como el nivel de capacidad deseado
para ese área de proceso. Se alcanza un nivel de capacidad para un área de proceso cuando
se satisfacen todas las metas genéricas hasta ese nivel.
]]>
    </string>
    <string name="introduccion_evaluacion_etapas">
<![CDATA[<b><h>Representación por etapas</h3></b>
<br>
<br>
La representación por etapas se ocupa de seleccionar múltiples
áreas de proceso a mejorar dentro de un nivel de madurez; no es su
interés principal que los procesos individuales se realicen o estén incompletos.
Un nivel de madurez consta de prácticas específicas y genéricas
relacionadas para un conjunto predefinido de áreas de proceso
que mejoran el rendimiento global de la organización.
]]>
    </string>
    
    <string name="niveles_capacidad">
       Esta gráfica informativa se centra en mostrar las debilidades de cada área de proceso.
       Un área de proceso que no haya sido totalmente evaluada o cuyas prácticas específicas
       no hayan sido total o ampliamente alcanzadas tendrá un nivel 0. Si todas las 
       prácticas específicas han sido total o ampliamente alcanzadas, el área de proceso tendrá
       un nivel de 1. Si además todas las prácticas genéricas correspondientes al Objetivo Genérico
       2 (GG 2) están amplia o totalmente alcanzadas, el área de proceso tendrá nivel 2.
       Finalmente, para que un área de proceso esté a nivel 3 todas sus prácticas, tanto genéricas como
       específicas, deben estar totalmente alcanzadas. Un área de proceso a nivel 3 no tiene debilidades.
        
        
        
    </string>
    <string name="button_eliminar">Eliminar</string>
    <string name="title_activity_consultar_evaluaciones">Datos de las evaluaciones</string>
    <string name="n_evaluacion">Nueva evaluación</string>
    <string name="alcanzado">¿Se ha alcanzado?:</string>
    <string name="no_alcanzado">No alcanzado</string>
    <string name="notas_evaluacion">Notas de la evaluación:</string>
    <string name="fortalezas">Fortalezas:</string>
    <string name="debilidades">Debilidades:</string>
    <string name="ejemplos_productos_trabajo">Ejemplos de productos de trabajo:</string>
    <string name="elementos_configuracion_identificados">1. Elementos de configuración identificados.</string>
    <string name="notas_detalles">"Notas y detalles: "</string>
    <string name="title_activity_medicion_analisis">MA - Medición y análisis</string>
    <string name="title_activity_monitorizacion_control_proyecto">PMC - Monitorización y control del proyecto</string>
    <string name="title_activity_planificacion_proyecto">PP - Planificación del proyecto</string>
    <string name="title_activity_aseguramiento_calidad_proceso_producto">PPQA - Aseguramiento de la calidad del proceso y del producto</string>
    <string name="title_activity_gestion_requisitos">REQM - Gestión de requisitos</string>
    <string name="title_activity_gestion_acuerdos_proveedores">SAM - Gestión de acuerdos con proveedores</string>
    <string name="title_activity_planificacion_proyecto2">Planificacion_proyecto2</string>
    <string name="title_activity_planificacion_proyecto_2">Planificacion_proyecto_2</string>
    <string name="title_activity_aseguramiento_calidad_proceso_producto_2">Aseguramiento_calidad_proceso_producto_2</string>
    <string name="title_activity_nueva_evaluacion_etapas">Nueva evaluación por etapas</string>
    <string name="title_activity_nueva_evaluacion_continua">Nueva evaluación continua</string>
    <string name="title_activity_acerca_de">Acerca de CMMI Helper</string>
    <string name="title_activity_plot">Plot</string>
    <string name="title_activity_plot2">Plot2</string>

</resources>